\section{Opis projektu}
Aplikacja składa się z trzech elementów: L;asy \e{AppClient} stanowiącej główną klasę programu, klasy \e{Graph} wraz z jej interfejsem \e{IGraphRemote} reprezentujące graf nieskierowany oraz klasy \e{Search} wraz z jej interfejsem \e{ISearchRemote}.

Program wykonuje udostępnioną przez komponent \e{GameMonitor} metodę \e{register}. Komponent znajduje się w kontenerze \e{ejb} serwera aplikacyjnego Glassfish 4.

Po pomyślnym wykonaniu metody, program wczytuje dane wejściowe z pliku zapisując pobrane dane jako macierz incydencji grafu. Następnie tworzy obiekt klasy \e{Graph} i wywołuje metodę \e{executeSearch(...)} klasy \e{Search}, która realizuje przeszukiwanie grafu w głąb.

Wynikiem działania programu jest ilość spójnych składowych grafu.

\subsection{Klasa AppClient}
Główna klasa programu. Umożliwia wczytanie zbioru krawędzi grafu.

Metody klasy \e{AppClient}

\begin{center}
\begin{lstlisting}
public static void main(String[] args)
\end{lstlisting}
\end{center}
Główna metoda klasy. Przeprowadza rejestrację studenta poprzez wykonanie metody \e{register(...)} komponentu \e{GameMonitor}. Po pomyślnym wykonaniu metody, wczytuje dane wejściowe, tworzy graf oraz przeprowadza przeszukiwanie grafu poprzez wykonanie metody \e{executeSearch(...)} komponentu \e{Search}

\begin{center}
\begin{lstlisting}
private static int checkDataSize(List<Integer> edgeList)
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda sprawdza czy ilość elementów tablicy utworzonej po wczytaniu pliku wejściowego jest podzielna przez 2. W przypadku gdy ilość elementów jest nieparzysta, zwracana jest wartość o 1 mniejsza. Metoda ma za zadanie ograniczyć wystąpienie błędów w przypadku próby stworzenia krawędzi składającej się tylko z jednego wierzchołka.

\begin{center}
\begin{lstlisting}
private static List<Integer> readData(String inputFile)
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda wczytuje dane z pliku wejściowego. Zwraca listę krawędzi grafu, w której każde dwa kolejne elementy stanowią jedną krawędź.


\subsection{Klasa Graph}
Klasa reprezentująca graf nieskierowany. Zawiera metody pozwalające na utworzenie macierzy incydencji.

Metody klasy \e{Graph}

\begin{center}
\begin{lstlisting}
public Graph( int size )
\end{lstlisting}
\end{center}
Konstruktor klasy. Inicjalizuje graf o podanej liczbie krawędzi.

\begin{center}
\begin{lstlisting}
public void addEdge(int A, int B)
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda dodaje podaną krawędź (A,B) do macierzy.

\begin{center}
\begin{lstlisting}
public List<Integer> getAdjacentVertex(int v)
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda zwraca listę wierzchołków sąsiadujących z wierzchołkiem \e{v}

\begin{center}
\begin{lstlisting}
public int size()
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda zwraca ilość krawędzi grafu

\begin{center}
\begin{lstlisting}
public boolean getChecked(int v)
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda sprawdza czy podany wierzchołek \e{v} został oznaczony jako odwiedzony

\begin{center}
\begin{lstlisting}
public void setChecked(int v)
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda ustawia wierzchołek \e{v} jako odwiedzony

\begin{center}
\begin{lstlisting}
public void init()
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda inicjalizuje graf, oznaczając wszystkie wierzchołki jako nieodwiedzone.

\subsection{Klasa Search}
Klasa implementująca przeszukiwanie grafu w głąb.

Metody klasy \e{Search}

\begin{center}
\begin{lstlisting}
public Set<Set<Integer>> executeSearch(Graph graph)
\end{lstlisting}
\end{center}
Realizuje przeszukiwanie grafu w głąb. Zwraca kolekcję zawierającą spójne składowe przeszukiwanego grafu.

\begin{center}
\begin{lstlisting}
private void checkNextVertex(Graph graph, int v)
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda implementująca przejście po grafie. Metoda ustawia wierzchołek \e{v} grafu \e{graph} jako odwiedzony, a następnie przechodzi do wierzchołka będącego jego sąsiadem. Metoda wykonywana jest rekurencyjnie do momentu przejścia po całym grafie.
